{
    "question": "Ketetapan MPR dibuat oleh MPR dalam...    a. sidang umum\r\nb. sidang tahunan\r\nc. sidang istimewa\r\nd. sidang paripurna\r\ne. sidanng umum dan sidang istimewa",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "setau aku sidang paripurna,.. tapi kalo nggak salah<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apakah-indonesia-termasuk-negara-hukum-alasannnya-331",
            "question": "Apakah indonesia termasuk negara hukum?? alasannnya??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ya, karena indonesia memiliki dan memberlakukan landasan hukum khusus negara indonesia yaitu UUD 1945.\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "iya, karena<br>Dalam Pasal 1 ayat (3) UUD 1945 Perubahan \u00a0ke-4 disebutkan bahwa : \u201cNegara Indonesia adalah negara hukum.\u201d Ketentuan pasal tersebut merupakan landasan konstitusional bahwa Indonesia adalah negara yang berdasarkan atas hukum, hukum ditempatkan sebagai satu-satunya aturan main dalam kehidupan bermasyarakat, berbangsa dan bernegara (supremacy of law). Sebelum dilakukan perubahan terhadap UUD 1945, landasan konstitusional bahwa Indonesia adalah negara yang berdasar atas hukum, \u00a0tercantum \u00a0dalam pembukaan dan batang tubuh UUD 1945 sebelum perubahan. Selain itu pernyataan bahwa Negara Indonesia adalah negara hukum juga dapat dilihat dalam penjelasan UUD 1945 sebelum perubahan. Dalam penjelasan UUD 1945 SEBELUM perubahan dinyatakan ada tujuh kunci pokok sistem pemerintahan Negara Indonesia, yaitu:<br><br>1. \u00a0 Indonesia adalah negara yang berdasar atas hukum (rechtstaat) dan tidak berdasar atas \u00a0 kekuasaan belaka (maachtstaat).<br>2. \u00a0 \u00a0 \u00a0Sistem konstitusionil.<br>3. \u00a0 \u00a0 \u00a0Kekuasaan tertinggi ada di tangan Majelis Permusyawaratan Rakyat (MPR).<br>4. \u00a0 \u00a0 \u00a0Presiden adalah penyelenggara pemerintahan negara tertinggi di bawah MPR.<br>5. \u00a0 \u00a0 \u00a0Presiden tidak bertanggung jawab kepada DPR.<br>6. \u00a0 \u00a0 \u00a0Menteri Negara adalah pembantu Presiden dan tidak bertanggung jawab kepada DPR.<br><span>7. \u00a0 \u00a0 \u00a0Kekuasaan kepala negara tidak tak terbatas.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sudah-benarkah-negara-indonesia-menerapkan-hukuman-mati-bagi-488",
            "question": "1.\u00a0Sudah benarkah negara Indonesia menerapkan hukuman mati bagi mereka yang bersalah? Apa alasannya?    2. Tuliskan bagaimana proses peninjauan kembali (PK) oleh Mahkamah Agung dan pemberian grasi oleh Presiden.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. benar, karena kita tau sendiri bahwa negara kita berpedoman pada UUD, di UUD sudah di jelaskan bahwa hukuman mati itu di berikan kepada mereka yang melakukan kesalah fatal. seperti pembunuhan berencana<br>2. Presiden berhak mengabulkan atau menolak permohonan\ngrasi yang diajukan terpidana sebagaimana dimaksud dalam Pasal 2 setelah\nmendapat pertimbangan dari Mahkamah Agung. Pemberian grasi oleh Presiden dapat berupa :\n<span>\n<span><br>\u00fc\u00a0\n</span>peringanan atau perubahan jenis pidana;</span>\n<span>\n<span><br>\u00fc\u00a0\n</span>pengurangan jumlah pidana; atau</span>\n<span>\n<span><br>\u00fc\u00a0\n</span>penghapusan pelaksanaan pidana.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-aturan-aturan-dalam-pemilu-326",
            "question": "Sebutkan aturan-aturan dalam pemilu !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "aturan yaa \u00a0kayanya luberjurdil",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setiap-manusia-memliki-kepentingandan-kebutuhan-berikut-bentuk-a-255",
            "question": "Setiap manusia memliki kepentingandan kebutuhan. berikut bentuk aturan yang diabuat agar kepentingan dan kebutuhan manusi bisa terpenuhi dengan tertib,kecuali..    a.kostituisi\r\nb.perkjanjian\r\nc.kesepakatan \r\nd.organisai\r\ne.peraturan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "D. Organisasi (Insya Allah)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menurut saya semuanya bisa dipakai untuk membentuk aturan dan kepentingan,tetapi yang menurut saya paling kurang efektif adalah :<br>d . organisasi<br><br>karna soal membahas mengenai aturan yang dibuat,bukan wadah yang membuat aturan :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-contoh-kasus-pengingkaran-kewajiban-warga-negara-di-indo-239",
            "question": "Jelaskan contoh kasus pengingkaran kewajiban warga negara di indonesia,\r\nSertakan sumbernya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contohnya membayar pajak.<br>banyak perusahaan2 yang tidak ingin membayar seluruh pajaknya. dengan cara menyogok\u00a0 petugas2nya lalu perushaan itu hanya membayar 25% saja<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-teori-pembentukan-suatu-negara-845",
            "question": "Jelaskan teori pembentukan suatu negara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mempunyai persatuan dan kerepublikan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Ketuhanan : negara terbentuk karena tuhan menghendaki, tidak ada yg tidak mgkin\nPerpecahan : negara terpecah membentuk negara baru yang berbeda dari negara sebelumnya\nPendudukan : wil tidak bertuan diduduki oleh penguasa dan dijadikan wilayah negaranya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hubungan-kewenangan-pemerintah-pusat-337",
            "question": "Hubungan kewenangan pemerintah pusat...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pendidikan,keuangan,kesehatan,ekonomi<br>mungkin lho ya...<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-dibentuknya-pemerintahan-daerah-sistem-pemerintahan-tere-545",
            "question": "Tujuan dibentuknya pemerintahan daerah ?    sistem pemerintahan terendah dalam pemerintahan daerah adalah ?\r\npemerintahan daerah terdiri atas ?\r\nkeragaman budaya bangsa indonesia adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Untuk mengatur jalnnya pemerintahan yang ada di Indonesia . maaf kalo ada yng salah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "untuk mengatur daerahnya sendiri .<br><br>antara kecamatan / kelurahan<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-dari-1nasionalisme-indonesia-2kebebasan-yang-bertanggung-228",
            "question": "Arti dari ;    1.nasionalisme indonesia\r\n2.kebebasan yang bertanggung jawab\r\n3 wawasan nusantara\r\n4.persatuan dan pembangunan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.nasionalisme indonesia &gt;&gt; rasa persatuan dan kesatuan berdasarkan pancasila<br>2.kebebasan yang bertanggung jawab &gt;&gt; hak untuk bebas . misal : saat Pemilu, kita bebas memilih tapi dapat dipertanggung jawabkan.<br>3 wawasan nusantara &gt;&gt; mencakup wilayah nusantara ( Indonesia)<br><span>4.persatuan dan pembangunan &gt;&gt; rasa ingin bersatu atas hati nuraninya dalam pembangunan sesutu yang akan ditingkatkan</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-dari-pemerintah-transparan-429",
            "question": "Arti dari pemerintah transparan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "aku ngesend ke kamu galat trus dri tadi -_-<br>oke,menurut uu no 28 tahun 1999,pemerintahan transparan adalah pemerintahan yang menerapkan asas keterbukaan dimana setiap rencana pembangunan dan pengalokasian dana untuk pembangunan negara di beritakan kepada masyrakat secara transparan dan terbuka,sehingga tindak kkn dpt ditekan :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}